---
title: æé™100/2
tags:
  - æé™
  - æ”¶è—
categories:
  - æ•°å­¦
katex: true
date: 2022-04-03 18:24:42
cover:  ../../images/image-20220404011807588.png
comments: 
copyright:
aside:
password:
hidden:
description: é€šè¿‡100/2ä¸ªæé™çš„è®¡ç®—ï¼Œæ¥ä½“ä¼šåˆ·é¢˜çš„å¿«æ„Ÿã€‚
sticky: 99


---

> <center>æ³°å±±ä¹‹ç®¡ç©¿çŸ³ï¼Œå•æä¹‹ç» æ–­å¹²ã€‚æ°´éçŸ³ä¹‹é’»ï¼Œç´¢éæœ¨ä¹‹é”¯ï¼Œæ¸é¡ä½¿ä¹‹ç„¶ä¹Ÿã€‚</center>
> <p align="right">â€”â€”ä¸œæ±‰Â·ç­å›ºã€Šæ±‰ä¹¦Â·æšä¹˜ä¼ ã€‹</p>
>
> > æœ¬æ–‡å°é¢ä¸º*Rocky  â…¡*[^rocky]ä¸­Rockyä¸‹å®šå†³å¿ƒæ¯”èµ›åï¼Œæ—©æ™¨ç–¯ç‹‚é”»ç‚¼çš„åœºæ™¯ã€‚æœ‰äº†ç›®æ ‡ï¼Œä¾¿è¦ä¸é¡¾é£é›¨å…¼ç¨‹ã€‚

# æ¥”å­

å‰ä¸¤å¤©çœ‹åˆ° [blackpenredpenæ›¹è€å¸ˆ ](https://youtu.be/dgm4-3-Iv3s)çš„è§†é¢‘ï¼Œæœ‰æ„Ÿè§¦ï¼Œè§‰å¾—å¯¹äºæ•°å­¦çš„å­¦ä¹ è€Œè¨€ï¼Œåˆ·é¢˜ä¸­æ‰èƒ½çœŸæ­£å­¦ä¼šä¸œè¥¿ã€‚æœ‰äº›ä¸œè¥¿ï¼Œçœ‹äº†ä¸ä¸€å®šç†è§£ï¼Œç†è§£äº†ä¸ä¸€å®šä¼šåº”ç”¨ï¼Œç”¨äº†ä¸ä¸€å®šçœŸæ­£æŒæ¡ã€‚åšé¢˜èƒ½å¾ˆå¥½çš„æ‚ç³…è¿™ä¸€åˆ‡ï¼Œè®©ç†è§£æ›´æ·±å…¥ï¼Œè®°å¿†æ›´åŠ æ¸…æ™°ã€‚
### æ—¶é—´çº¿
{% timeline 4-3~,purple %}
<!-- timeline 4-6 -->
æ”¶é›†åˆ°22ä¸ªï¼Œæ„Ÿè§‰æ²¡å¾—å†™äº†ã€‚æ—©ä¸Šå¶ç„¶çœ‹åˆ°mdniceç¾¤é‡Œæœ‰äººå‘å¯¼æ•°çš„ç¬”è®°ï¼Œç„¶ååˆç¿»åˆ°äº†ä»–ä¹‹å‰çš„æé™ç¬”è®°ã€‚ç„¶è€Œï¼Œç¬”è®°é‡Œç¬¬ä¸€é¢˜æˆ‘éƒ½åšçš„åƒåŠ›ï¼ŒNNDï¼Œå†çœ‹æ‰çŸ¥æ™“æ˜¯Wuè€çš„é«˜æ•°17å¤©ã€‚ç„¶åæ‰¾æ¥ç¿»äº†ç¿»ï¼Œå…‰æé™å°±è®²äº†57é¡µğŸ˜®ï¼Œå½“ç„¶é‡Œé¢æ–¹æ³•è¿˜æ˜¯åŸºæœ¬æ–¹æ³•ï¼Œä½†å¾ˆå¤šéƒ½æ˜¯â€œç¨ç¨â€å»¶ä¼¸äº†å‡ æ­¥ï¼Œå´è¶³ä»¥è®©æˆ‘æ‰‹è¶³æ— æªã€‚è¿™ä¸¤å¤©ä¸èƒ½æ”¾æ¾ï¼Œå¥½å¥½ç†ç†æ€è·¯ã€‚
<!-- endtimeline -->
<!-- timeline 4-7 -->
è¦æŠŠç­‰ä»·æ— ç©·å°æ¨å¯¼ä¸€éï¼Œä¸ç„¶å¤ªä¸å¥½è®°äº†ã€‚
<!-- endtimeline -->
<!-- timeline 4-6 -->
åˆ©ç”¨æ³°å‹’å±•å¼€å¼æ¨å¯¼å‡ºæ‰€æœ‰å¸¸è§æ— ç©·å°ï¼ˆ4 $\to$ 50ï¼‰
<!-- endtimeline -->

<!-- timeline 4-15 -->

ç´¯äº†ï¼Œå¤šå·´èƒºä¸šå·²è€—å°½ï¼Œäº”åé“ï¼Œäº†äº†ä¹‹ã€‚

<!-- endtimeline -->
{% endtimeline %}

# åˆå‡ºèŒ…åº

> è¿™ä¸€éƒ¨åˆ†æœ‰27é“ä¾‹é¢˜ï¼Œä¸»è¦ä»‹ç»æé™è®¡ç®—çš„åŸºæœ¬æ–¹æ³•ã€‚

$$
\begin{equation}
\lim_{n\to \infty}\ \frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+\dots \frac{1}{\sqrt{n^2+n}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}
   æç¤ºï¼šåˆ©ç”¨å¤¹é€¼å®šç†ï¼ˆğŸ—£ï¸å“ªâ€”é‡Œâ€”è·‘â€”ï¼‰
$$
\frac{1*n}{\sqrt{n^2+1}}\le b_n \le \frac{1*n}{\sqrt{n^2+n}}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\ln \left(1+4 x^{2}\right)}{\sin x^{2}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}
   æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°
$$
ğŸ¥• \sim \sin{(ğŸ¥•)}\sim  \ln(1+ğŸ¥•)
$$

$$
   \begin{aligned}
   & \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\ln \left(1+4 x^{2}\right)}{\sin x^{2}} \\
   &= \frac{4 x^{2}}{x^{2}} \\
   &=\ 4
   \end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} x^{3} \sin \frac{1}{x^{3}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šæ³¨æ„ç­‰ä»·æ— ç©·å°çš„æ¡ä»¶
$$
\because x \to 0,\ x^3\text{ä¸ºæ— ç©·å°},|\sin{\frac{1}{x^3}}|\le 1 \\
   {\color{blue} \text{æ— ç©·å°ä¸æœ‰ç•Œå˜é‡çš„ä¹˜ç§¯ä»ä¸ºæ— ç©·å°}}\\
   \therefore \lim _{x \rightarrow 0} x^{3} \sin \frac{1}{x^{3}}= 0
$$
{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin x-\tan x}{x^{3}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šæ‹¼å‡‘ç­‰ä»·æ— ç©·å°
$$
\begin{aligned}
   & \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin x-\tan x}{x^{3}}\\
   &=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin x\left(1-\frac{1}{\cos x}\right)}{x^{3}} \\
   &=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin x(\cos x-1)}{x^{3} \cos x} \\
   &=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x \cdot\left(-\frac{1}{2} x^{2}\right)}{x^{3}}\\
   &=-\frac{1}{2}
\end{aligned}
$$
{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0}\left(1+x e^{x}\right)^{\frac{1}{x}} 
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}
   æç¤ºï¼š$1^\infty$å¸¸è§„æ€è·¯Â·ç¬¬ä¸€å¼¹
$$
\lim_{x\to 0} (1+ğŸ¥•)^{\frac{1}{ğŸ¥•}}=e \quad{(ğŸ¥•\ne0)}
$$

$$
\begin{aligned}
& \lim _{x \rightarrow 0}\left(1+x e^{x}\right)^{\frac{1}{x}} \\
&= \lim _{x \rightarrow 0}\left(1+x e^{x}\right)^{\frac{1}{x e^{x}}} \cdot x e^{x} \cdot \frac{1}{x} \\
&= \lim _{x \rightarrow 0} e^{x} \\
&= e^{\lim _{x \rightarrow 0} e^{x}} \\
&= e
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{1-\tan x}{1+\tan x}\right)^{\frac{1}{-\sin 2 x}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}
   æç¤ºï¼š$1^\infty$å¸¸è§„æ€è·¯Â·ç¬¬äºŒå¼¹
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{1-\tan x}{1+\tan x}\right)^{\frac{1}{-\sin 2 x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}\left(1+(\frac{1-\tan x}{1+\tan x}-1)\right)^{\frac{1}{\frac{1-\tan x}{1+\tan x}-1}\times \frac{-2\tan x}{1+\tan x}\frac{1}{-\sin 2 x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}e^{ \frac{-2\tan x}{1+\tan x}\frac{1}{-\sin 2 x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}e^{ \frac{-2 x}{1+\tan x}\frac{1}{- 2 x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}e^{ \frac{1}{1+\tan x}}\\
&=e
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim_{n\to \infty} (\sqrt{n^2+n}-n)
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Deyi,bg,teal %}
   æç¤ºï¼šå¸¸è§„æ€è·¯ï¼šå¹³æ–¹å·®æ‹¼å‡‘
$$
\begin{aligned}
&\lim_{n\to \infty} (\sqrt{n^2+n}-n)\\
&=\lim_{n\to \infty} (\frac{\sqrt{n^2+n}-n}{1})\\
&=\lim_{n\to \infty} (\frac{n^2+n-n^2}{\sqrt{n^2+n}+n)}\\
&=\lim_{n\to \infty} (\frac{n}{\sqrt{n^2+n}+n)}\\
&=\lim_{n\to \infty} (\frac{1}{\sqrt{1+\frac{1}{n}}+1})\\
&=\frac{1}{2}\\
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim_{x\to \infty} \sqrt{x}(\sqrt{x+2}-\sqrt{x-3})
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Deyi,bg,teal %}
   æç¤ºï¼šå¸¸è§„æ€è·¯ï¼šå¹³æ–¹å·®æ‹¼å‡‘
$$
\begin{aligned}
&\lim_{x\to \infty} \sqrt{x}(\sqrt{x+2}-\sqrt{x-3})\\
&=\lim_{x\to \infty} \frac{\sqrt{x}(\sqrt{x+2}-\sqrt{x-3})}{1}\\
&=\lim_{x\to \infty} \frac{\sqrt{x}\times 5}{\sqrt{x+2}+\sqrt{x-3})}\\
&=\lim_{x\to \infty} \frac{ 5}{\sqrt{1+2/x}+\sqrt{1-3/x})}\\
&=\frac{5}{2}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{1}{x}-\frac{1}{e^{x}-1}\right)
\end{equation}
$$

{% hideToggle 1987å·ä¸‰,bg,color %}
   æç¤ºï¼šå‡‘ä¹˜ç§¯å½¢å¼ï¼Œç­‰ä»·æ— ç©·å°+æ´›å¿…è¾¾
$$
\begin{aligned}
	&\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{1}{x}-\frac{1}{e^{x}-1}\right)\\
	&=\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{e^x-1-x}{(e^x-1)x}\right)\\
	&=\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{e^x-1-x}{x^2}\right)\\
	&=\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{e^x-1}{2x}\right)\\
	&=\lim _{x \rightarrow 0}\left(\frac{e^x}{2}\right)\\
	&=\frac{1}{2}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}


$$
\begin{equation}
\lim_{x\to 0} \frac{(x-\sin x) e^{-x^2}}{\sqrt{1-x^3}-1}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}
   æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°æ›¿æ¢
$$
(1+ğŸ¥•)^a-1 \sim ağŸ¥•
$$

$$
\begin{aligned}
&\lim_{x\to 0} \frac{(x-\sin x) e^{-x^2}}{\sqrt{1-x^3}-1}\\
&= \lim_{x\to 0} e^{-x^2}\times \lim_{x\to 0} \frac{x-\sin x}{1/2\times (-x^3)}\\
&= -2\times \lim_{x\to 0} \frac{x-\sin x}{x^3}\qquad \text{æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™}\\
&= -2\times \lim_{x\to 0} \frac{1-\cos x}{3x^2}\\
&= -2\times \lim_{x\to 0} \frac{1/2 \times x^2}{3x^2}\\
&=- \frac{1}{3}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}


$$
\begin{equation}
\lim_{x\to 0} \frac{x-\sin 2x}{x + \sin 5x}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šåŠ å‡æ³•ä½¿ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°çš„[æ¡ä»¶](#pme)

$\because$ å½“ $x \rightarrow 0$ æ—¶, $\sin 2 x \sim 2 x, \sin 5 x \sim 5 x$, ä¸” $\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin 2 x}{x}$ $=2 \neq 1, \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin 5 x}{x}=5 \neq-1$, 

   <u>æ»¡è¶³ç­‰ä»·æ— ç©·å°æ›¿æ¢å¯¹åŠ å‡æ³•æˆç«‹çš„æ¡ä»¶,</u>

$$
\therefore \lim _{x \rightarrow 0} \frac{x-\sin 2 x}{x+\sin 5 x}=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x-2 x}{x+5 x}=-\frac{1}{6}
$$
{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow \infty}\left(\cos \frac{1}{x}\right)^{x^{2}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼š$1^{\infty}$å‹Â·ç¬¬ä¸‰å¼¹

$$
\begin{aligned}
&\displaystyle \lim _{x \rightarrow \infty}\left(\cos \frac{1}{x}\right)^{x^{2}}\\
&=\displaystyle\lim_{x\to \infty}[1+(\frac{1}{\cos x}-1)]^{\frac{1}{\frac{1}{\cos x}-1}\times (\frac{1}{\cos x}-1)\times x^2}\\
&=e^{\displaystyle\lim_{x\to \infty}\left(\cos \frac{1}{x}-1\right) x^{2}}\\
&=e^{\displaystyle\lim_{x\to \infty} \frac{\cos \frac{1}{x}-1}{\left(\frac{1}{x}\right)^{2}}}\\
&=e^{\displaystyle\lim_{x\to \infty} \frac{-\frac{1}{2}\left(\frac{1}{x}\right)^{2}}{\left(-\frac{1}{x}\right)^{2}}}\\
&=e^{^{-\frac{1}{2}}}\\
&=\frac{1}{\sqrt{e}}
\end{aligned}
$$
{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow \infty} \frac{(x+a)^{x+a}(x+b)^{x+b}}{(x+a+b)^{2 x+a+b}}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}
   æç¤ºï¼š$1^{\infty}$å‹Â·ç¬¬å››å¼¹
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow \infty} \frac{(x+a)^{x+a}(x+b)^{x+b}}{(x+a+b)^{2 x+a+b}}\\
&=\lim _{x \rightarrow \infty} \frac{(x+a)^{x+a}}{(x+a+b)^{x+a}} \cdot \frac{(x+b)^{x+b}}{(x+a+b)^{x+b}} \\
&=\lim _{x \rightarrow \infty} \frac{1}{\left(1+\frac{b}{x+a}\right)^{x+a}} \cdot \frac{1}{\left(1+\frac{a}{x+b}\right)^{x+b}} \\
&=\frac{1}{\mathrm{e}^{b}} \cdot \frac{1}{\mathrm{e}^{a}} \\
&=\mathrm{e}^{-(a+b)}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{\ln  (x+\sqrt{1+x^{2}})}{x}\right]^{\frac{1}{1-\cos x}}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}
   æç¤ºï¼š$1^{\infty}$å‹Â·ç¬¬äº”å¼¹ï¼Œå¸¸è§„æ€è·¯
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{\ln \left(x+\sqrt{1+x^{2}}\right)}{x}\right]^{\frac{1}{1-\cos x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}\left[1+\frac{\ln \left(x+\sqrt{1+x^{2}}\right)-x}{x}\right]^{\frac{1}{1-\cos x}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} e^{\frac{\ln (x + \sqrt{1+x^2})-x}{x(1-\cos x )}}\\
\text{å¹‚åŒ–ç®€ï¼š}&\color{blue}\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\ln \left(x+\sqrt{1+x^{2}}\right)-x}{x \cdot \frac{1}{2} x^{2}} \\
&\color{blue}=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{\sqrt{1+x^{2}}}-1}{\frac{3}{2} x^{2}} \\
&\color{blue}=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{-\frac{1}{2} x^{2}}{\frac{3}{2} x^{2}}\\
&\color{blue}=-\frac{1}{3}\\
\text{åŸå¼}&=e^{-\frac{1}{3}}\\
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{n \rightarrow \infty}\left(\frac{\pi}{2}-\arctan n\right)^{\frac{1}{\ln n}}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}
   æç¤ºï¼š$1^{\infty}$å‹Â·å˜ä½“ï¼Œæ€è·¯è¿˜æ˜¯ä¸€æ ·çš„ï¼Œå¹‚è¿ç®—å˜ä¹˜æ³•
$$
\begin{aligned}
&\lim _{n \rightarrow \infty}\left(\frac{\pi}{2}-\arctan n\right)^{\frac{1}{\ln n}}\\
&=\lim _{n \rightarrow \infty}e^{\frac{\ln (\pi /2 - \arctan x)}{\ln x}}\\
\text{å¹‚åŒ–ç®€ï¼š}&\color{blue}\lim _{n \rightarrow \infty} \frac{\ln (\pi /2 - \arctan x)}{\ln x}\\
&\color{blue}=\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\frac{1}{\frac{\pi}{2}-\arctan x} \cdot\left(-\frac{1}{1+x^{2}}\right)}{\frac{1}{x}}\\
&\color{blue}=-\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\frac{1}{x}}{\frac{\pi}{2}-\arctan x} \\
&\color{blue}=-\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{-\frac{1}{x^{2}}}{-\frac{1}{1+x^{2}}}
\\
&\color{blue}=-1\\
\text{åŸå¼}&=e^{-1}\\

\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim_{x\to 0} \frac{1-\cos^2x-\frac{1}{2} x \sin 2x}{x^2(e^{x^2}-1)}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šå¤šæ¬¡ä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™

$$
\begin{aligned}
&\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{1-\cos^2x-\frac{1}{2} x \sin 2x}{x^2(e^{x^2}-1)}\\
&=\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{1-\cos^2x-\frac{1}{2} x \sin 2x}{x^2\times x^2}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™}\\
&=\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{2\cos x\sin x-\frac{1}{2}\sin 2x-\cos 2x\times x}{4x^3}\\
&=\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{\frac{1}{2}\sin 2x-\cos 2x\times x}{4x^3}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™}\\
&=\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{\cos 2x-\cos 2x+\sin 2x\times 2 x}{12x^2}\\
&=\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{ 2x\times 2 x}{12x^2}\\
&=\frac{1}{3}
\end{aligned}
$$
{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\lim _{x\to 0}(\frac{1}{x^2}-\frac{1}{\sin^2x})
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šå¤šæ¬¡ä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™
$$
\begin{aligned}
&\displaystyle\lim _{x\to 0}(\frac{1}{x^2}-\frac{1}{\sin^2x})\\ 
&=\displaystyle\lim _{x\to 0}\frac{\sin^2x-x^2}{x^2 \sin^2x}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™}\\ 
&=\displaystyle\lim _{x\to 0}\frac{\sin 2x-2x}{4x^3}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™} \\
&=\displaystyle\lim _{x\to 0}\frac{2\cos 2x-2}{12x^2} \\
&=\displaystyle\lim _{x\to 0}\frac{\cos 2x-1}{6x^2} \\
&=\displaystyle\lim _{x\to 0}\frac{\frac{1}{2} (2x)^2}{6x^2}\\
&=\frac{1}{3}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} (\frac{\cos x}{\cos 2x})^{\frac{1}{x^2}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°ä¹‹ **åŠ ä¸å**
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} (\frac{\cos x}{\cos 2x})^{\frac{1}{x^2}}\\
&=\mathrm{e}^{\displaystyle \lim_{x\to 0}  \frac{\left(\frac{\cos x}{\cos 2 x}-1\right)}{x^{2}}}\\
&=\mathrm{e}^{\displaystyle \lim_{x\to 0}  \frac{\cos x-\cos 2x}{x^2 \cos 2 x}}\\
&=\mathrm{e}^{\displaystyle \lim_{x\to 0}  \frac{\cos x-\cos 2x}{x^2 }}\\
&=\mathrm{e}^{\displaystyle \lim_{x\to 0} \frac{-\sin x+2 \sin 2 x}{2 x}}\qquad \because \lim_{x\to 0}\frac{-\sin x}{2\sin 2x}\ne -1\\
&=\mathrm{e}^{\frac{3}{2}} 
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{[\sin x-\sin (\sin x)] \cdot \sin x}{x^{4}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°+æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} \frac{[\sin x-\sin (\sin x)] \cdot \sin x}{x^{4}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\cos x-\cos (\sin x) \cdot \cos x}{3 x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \cos x \times \lim _{x \rightarrow 0} \frac{1-\cos (\sin x)}{3 x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{2} \sin ^{2} x}{3 x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1 x^{2}}{6 x^{2}} \\
&=\frac{1}{6}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\text{æ±‚æ­£çš„å¸¸æ•°aä¸bï¼Œä½¿ä¸‹å¼æˆç«‹ï¼š}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1}{b x-\sin x} \int_{0}^{x} \frac{t^{2}}{\sqrt{a+t^{2}}} d t=1

\end{equation}
$$

{% hideToggle 1987å·ä¸€,bg,color %}
   æç¤ºï¼šæ´›å¿…è¾¾+ç­‰ä»·æ— ç©·å°,çœ‹è§ç§¯åˆ†ï¼Œå¿…å®šæ´›å¿…è¾¾ã€‚
$$
\begin{aligned}
	\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1}{b x-\sin x} \int_{0}^{x} \frac{t^{2}}{\sqrt{a+t^{2}}} d t&=1\\
		\lim _{x \rightarrow 0}\frac{ \frac{x^{2}}{\sqrt{a+x^{2}}} }{ {b -\cos x}}&=1\\
\lim _{x \rightarrow 0}	\frac{1}{\sqrt{a+x^{2}}}\times	\lim _{x \rightarrow 0}\frac{ x^{2} }{ {b -\cos x}}&=1\\
\frac{1}{\sqrt{a}}\times	\lim _{x \rightarrow 0}\frac{ x^{2} }{ {b -\cos x}}&=1\qquad \text{ğŸ¥}\\
\frac{1}{\sqrt{a}}\times	\lim _{x \rightarrow 0}\frac{1}{b} \frac{ x^{2} }{ {1 -\frac{1}{b}\cos x}}&=1\\
\frac{1}{\sqrt{a}}\times	\lim _{x \rightarrow 0}\frac{1}{b} \frac{ x^{2} }{ \frac{1}{2b}x^2-\frac{1}{b}+1}&=1\\
\frac{1}{\sqrt{a}}\times2&=1\\
a&=4\\
(a=4\to\text{ğŸ¥})\Longrightarrow b&=1
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x}(x-t) \sin t^{2} \mathrm{~d} t}{\left(x^{2}+x^{3}\right)\left(1-\sqrt{1-x^{2}}\right)}
\end{equation}
$$
{% hideToggle ShowTime,bg,color %}
   æç¤ºï¼šçœ‹è§ç§¯åˆ†ï¼Œå¿…å®šæ´›å¿…è¾¾ï¼Œä½†ä¹Ÿè¦æ³¨æ„é¡ºåºã€‚
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x}(x-t) \sin t^{2} \mathrm{~d} t}{\left(x^{2}+x^{3}\right)\left(1-\sqrt{1-x^{2}}\right)}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x \int_{0}^{x} \sin t^{2} \mathrm{~d} t-\int_{0}^{x} t \sin t^{2} \mathrm{~d} t}{\left(x^{2}+x^{3}\right) \cdot \frac{1}{2} x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{ x \int_{0}^{x} \sin t^{2} \mathrm{~d} t- \int_{0}^{x} t \sin t^{2} \mathrm{~d} t}{\frac{1}{2} x^{4}} \quad \text{å¿«ä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾ï¼Œå“¼å“¼å“ˆå˜¿ï¼} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x} \sin t^{2} \mathrm{~d} t+x \sin x^{2}-x \sin x^{2}}{2 x^{3}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin x^{2}}{6 x^{2}}\\&=\frac{1}{6} 
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
    \lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{1}{e^{x}-1}-\frac{1}{\ln (1+x)}\right]
\end{equation}
$$

{% hideToggle display,bg,color %}

æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°+æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{1}{\mathrm{e}^{x}-1}-\frac{1}{\ln (1+x)}\right]\\&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\ln (1+x)-\mathrm{e}^{x}+1}{\left(\mathrm{e}^{x}-1\right) \ln (1+x)}\\&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\ln (1+x)-\mathrm{e}^{x}+1}{x \cdot x} \\& = \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{1+x}-\mathrm{e}^{x}}{2 x}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™} \\
&=\frac{1}{2} \lim _{x \rightarrow 0} \frac{1-\mathrm{e}^{x}(1+x)}{x} \cdot \lim _{x \rightarrow 0} \frac{1}{1+x}\\&=\frac{1}{2} \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(1-\mathrm{e}^{x}(1+x)\right)^{\prime}}{x^{\prime}}\\&=-\frac{1}{2} \lim _{x \rightarrow 0}\left(\mathrm{e}^{x}(2+x)\right)\\&=-1 .
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x^{2} \sin \frac{1}{x}}{x+\sin x}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

   æç¤ºï¼š**è¯·ä¸è¦ç”¨æ´›å¿…è¾¾**ï¼ï¼

ç®€å•åˆ†æä¸€ä¸‹ï¼Œå¯ä»¥å‘ç°è¿™æ˜¯ä¸€ä¸ª$\frac{0}{0}$å‹æé™ï¼Œè¦æ˜¯ä½ æ‰‹ç—’ç—’ç›´æ¥ç”¨äº†ï¼Œå°±ä¼šé™·å…¥ç»å¢ƒï¼š$\text { åŸå¼ }=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{2 x \sin \frac{1}{x}-\cos \frac{1}{x}}{1+\cos x}$

å®é™…ä¸Šè¿™é“é¢˜çš„æ„ä¹‰å°±æ˜¯å‘Šè¯‰ä½ è¦æ³¨æ„æ´›å¿…è¾¾çš„æ¡ä»¶ï¼š**æ±‚å¯¼åçš„æé™å­˜åœ¨æ‰èƒ½ç”¨æ´›å¿…è¾¾**ã€‚
$$
\text { æ­£è§£ï¼šåŸå¼ }=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x \sin \frac{1}{x}}{1+\frac{\sin x}{x}}=\frac{0}{2}=0
$$

{% endhideToggle %}

------

<center>æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†ä¸“åŒº</center>

> å¦‚æœå‡½æ•° $f(x)$ åœ¨é—­åŒºé—´ $[a, b]$ ä¸Šè¿ç»­ï¼Œåœ¨å¼€åŒºé—´ $(a, b)$ ä¸Šå¯ãµï¼Œé‚£ä¹ˆåœ¨å¼€åŒºé—´ $(a, b)$ å†…è‡³å°‘å­˜åœ¨ä¸€ç‚¹ $\xi$ ä½¿å¾— :
> $$
> f^{\prime}(\xi)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}
> $$
> è¿™ä¸ªæ–¹æ³•ç¥å¥‡çš„ç´§ï¼

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\cos (\sin x)-\cos x}{\arcsin ^{4} x}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Jin ,bg,pink %}

   æç¤ºï¼š
$$
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\cos (\sin x)-\cos x}{\arcsin ^{4} x}=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{-\sin \xi \cdot(\sin x-x)}{x^{4}}
$$
$\xi$ä»‹äº$\sin x$ ä¸$x$ä¹‹é—´ï¼Œç”±å¤¹é€¼å®šç†å¯ä»¥å¾—åˆ°$\lim_{x\to 0}\frac{\sin \xi}{x}=1$
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\cos (\sin x)-\cos x}{\arcsin ^{4} x}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{-(\sin x-x)}{x^{3}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1-\cos x}{3 x^{2}}&\\
&=\frac{1}{6}\\
\end{aligned}
$$
{% endhideToggle %}

# é©¾è½»å°±ç†Ÿ

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{a}{x}-\left(\frac{1}{x^{2}}-a^{2}\right) \ln (1+a x)\right](a \neq 0)
\end{equation}
$$

{% hideToggle 1997æ•°ä¸‰,bg,color %}
   æç¤ºï¼šç­‰ä»·æ— ç©·å°æ¨è®º
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{a}{x}-\left(\frac{1}{x^{2}}-a^{2}\right) \ln (1+a x)\right]\\
&=\lim _{x \rightarrow 0}\left[\frac{a}{x}-\frac{\ln (1+a x)}{x^{2}}\right]+\lim _{x \rightarrow 0} a^{2} \ln (1+a x) \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{a x-\ln (1+a x)}{x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{2}(a x)^{2}}{x^{2}} {\color{red}\quad\left(ğŸ¥•-\ln (1+ğŸ¥•) \sim \frac{1}{2} ğŸ¥•^{2}\right)} \\
&=\frac{a^{2}}{2} .
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\sqrt{\left[(n x)^{n}+1\right]^{n+1}}}{(x+1)\left(x^{2}+2\right) \cdots\left(x^{n}+n\right)}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šæ‰¾åˆ°ç›¸åŒçš„é¡¹ï¼Œæ¶ˆæ¶ˆæ¶ˆï¼Œæå–å‡ºæ¥xï¼Œå‡‘å‡ºæ¥å¯ä»¥è®¡ç®—çš„æ— ç©·å°ã€‚
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\sqrt{\left[(n x)^{n}+1\right]^{n+1}}}{(x+1)\left(x^{2}+2\right) \cdots\left(x^{n}+n\right)}\\
&=\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\left(n^{n}+\frac{1}{x^{n}}\right)^{\frac{n+1}{2}}}{\left(1+\frac{1}{x}\right)\left(1+\frac{2}{x^{2}}\right) \cdots\left(1+\frac{n}{x^{n}}\right)}\\
&=n^{\frac{n(n+1)}{2}}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim_{x\to 0} \frac{x^2(e^x-1)}{\sqrt{1+\tan x}-\sqrt{1+ x}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Deyi,bg,teal %}
   æç¤ºï¼šæ³°å‹’å±•å¼€å¼
$$
\tan x=\sum_{n=1}^{\infty} \frac{B_{2 n}(-4)^{n}\left(1-4^{n}\right)}{(2 n) !} x^{2 n-1}=x+\frac{1}{3} x^{3}+\frac{2}{15} x^{5}+\frac{17}{315} x^{7}+\frac{62}{2835} x^{9}+\frac{1382}{155925} x^{11}+\frac{21844}{6081075} x^{13}+\frac{929569}{638512875} x^{15}+\cdots x \in(-1,1)
$$

$$
\begin{aligned}
&\lim_{x\to 0} \frac{x^2(e^x-1)}{\sqrt{1+\tan x}-\sqrt{1+ x}}\\
&=\lim_{x\to 0} \frac{x^3\times(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+ x})}{\tan x-x}\\
&=\lim_{x\to 0} \frac{x^3\times2}{\tan x-x}\\
&=\lim_{x\to 0} \frac{x^3\times2}{\frac{1}{3}x^3}\\
&=6
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}



$$
\begin{equation}
\lim_{x\to 0} \frac{\sqrt{4x^2+x-1}+x+1}{\sqrt{x^2+\sin x}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Deyi,bg,teal %}
   æç¤ºï¼šé™¤ä»¥å‡ºç°æ¬¡æ•°æœ€å¤šçš„ï¼Œæœ€è®¨åŒçš„é‚£ä¸€é¡¹ã€‚
$$
\begin{aligned}
&\lim_{x\to 0} \frac{\sqrt{4x^2+x-1}+x+1}{\sqrt{x^2+\sin x}}\\
&=\lim _{x \rightarrow \infty} \frac{\sqrt{4+\frac{1}{x}-\frac{1}{x^{2}}}+1+\frac{1}{x}}{\sqrt{1+\frac{\sin x}{x^{2}}}}\\
&=\frac{\sqrt{4}+1}{1}\\
&=3 \\

\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x} t \ln (1+t \sin t) \mathrm{d} t}{1-\cos x^{2}}
\end{equation}
$$


{% hideToggle 2016å¹´è€ƒç ”æ•°ä¸€,bg,color %}

æç¤ºï¼šåˆ¤æ–­æé™ç±»å‹+ç­‰ä»·æ— ç©·å°+æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™


$$
\begin{aligned}
&\displaystyle \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x} t \ln (1+t \sin t) \mathrm{d} t}{1-\cos x^{2}}\\
&=\displaystyle \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x} t \ln (1+t \sin t)}{
\frac{x^4}{2}} \\
&=\displaystyle \lim _{x \rightarrow 0} \frac{x \ln (1+x \sin x)}{2 x^{3}}\\
&=\displaystyle\lim _{x \rightarrow 0} \frac{x(x \sin x)}{2 x^{3}}\\
&=\frac{1}{2}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
    \lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left(t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right) \mathrm{d} t}{x^{2} \ln \left(1+\frac{1}{x}\right)}
 \end{equation}
$$

{% hideToggle 2014å¹´è€ƒç ”æ•°ä¸€,bg,color %}

æç¤ºï¼šåˆ¤æ–­æé™ç±»å‹+ç­‰ä»·æ— ç©·å°+æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left(t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right) \mathrm{d} t}{x^{2} \ln \left(1+\frac{1}{x}\right)}\\
&=\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left(t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right) \mathrm{d} t}{x^{2} \cdot \frac{1}{x}}\\&=\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\left(\int_{1}^{x}\left(t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right) \mathrm{d} t\right)^{\prime}}{(x)^{\prime}} \\
&=\lim _{x \rightarrow+\infty}\left(x^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{x}}-1\right)-x\right) \qquad \text{ä»¤}\ t=\frac{1}{x}  \\
&=\frac{1}{x} \lim _{t \rightarrow 0^{+}} \frac{\mathrm{e}^{t}-1-t}{t^{2}}\qquad \text{ä¸Šä¸‹éƒ½è¶‹è¿‘äº0ï¼Œä½¿ç”¨æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™} \\
&=\lim _{t \rightarrow 0^{+}} \frac{\mathrm{e}^{t}-1}{2 t}\\
&=\frac{1}{2}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\lim _{n \rightarrow \infty} \frac{n^{\frac{n^{2}+n+1}{n}}}{(n+1)^{n}}(\sqrt[n]{5}-1)
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}
   æç¤ºï¼šå¯¹æ•°å­—æ•æ„Ÿ+å¯¹å…¬å¼æ•æ„Ÿ+å‰¥æ´‹è‘±æ³•
$$
\frac{ a^{ğŸ¥•}-1}{ğŸ¥•}\sim \ln a
$$

$$
\begin{aligned}
& \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{n^{\frac{n^{2}+n+1}{n}}}{(n+1)^{n}}(\sqrt[n]{5}-1) \\
=& \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{n^{n+1} \cdot \sqrt[n]{n}}{(n+1)^{n}}(\sqrt[n]{5}-1) \\
=& \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{n^{n}}{(n+1)^{n}} \frac{\sqrt{5}-1}{1 / n} \\
=& \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{1}{\left(1+\frac{1}{n}\right)^{n}} \cdot \ln 5 \\
=& \frac{\ln 5}{e}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
 \lim_{x\to 0}\frac{1}{\ln(1+x^2)}-\frac{1}{\sin^2x}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šå¯¹å¹³æ–¹å·®æ•æ„Ÿï¼
$$
\begin{aligned}
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin ^{2} x-\ln \left(1+x^{2}\right)}{\sin ^{2} x \ln \left(1+x^{2}\right)} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\sin ^{2} x-\ln \left(1+x^{2}\right)}{x^{4}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(\sin ^{2} x-x^{2}\right)-\left[\ln \left(1+x^{2}\right)-x^{2}\right]}{x^{4}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{(\sin x+x)(\sin x-x)}{x^{4}}-\lim _{x \rightarrow 0} \frac{-\frac{1}{2} x^{4}}{x^{4}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{(2 x)\left(-\frac{1}{6} x^{3}\right)}{x^{4}}+\frac{1}{2} \\
&=-\frac{1}{3}+\frac{1}{2}=\frac{1}{6}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

------

<center>æ³°å‹’çº§æ•°æ±‚æé™ä¸“ç”¨åŒº</center>

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1+\frac{x^{2}}{2}-\sqrt{1+x^{2}}}{\left(\cos x-e^{x^{2}}\right) \sin x^{2}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

   æç¤ºï¼šåŸºæœ¬æ³°å‹’å±•å¼€å¼
$$
\begin{aligned}
\sqrt{1+x^{2}} &=\left(1+x^{2}\right)^{\frac{1}{2}}=1+\frac{1}{2} x^{2}+\frac{\frac{1}{2}\left(\frac{1}{2}-1\right)}{2 !} x^{4}+o\left(x^{4}\right) \\
&=1+\frac{1}{2} x^{2}-\frac{1}{8} x^{4}+o\left(x^{4}\right) \\
& \cos x=1-\frac{x^{2}}{2 !}+o\left(x^{2}\right)=1-\frac{x^{2}}{2}+o\left(x^{2}\right) \\
\mathrm{e}^{x^{2}} &=1+x^{2}+o\left(x^{2}\right)
\end{aligned}
$$

$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1+\frac{x^{2}}{2}-\sqrt{1+x^{2}}}{\left(\cos x-e^{x^{2}}\right) \sin x^{2}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{1+\frac{x^{2}}{2}-\left(1+\frac{1}{2} x^{2}-\frac{1}{8} x^{4}+o\left(x^{4}\right)\right)}{\left[\left(1-\frac{x^{2}}{2}+o\left(x^{2}\right)\right)-\left(1+x^{2}+o\left(x^{2}\right)\right)\right] x^{2}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{8} x^{4}+o\left(x^{4}\right)}{-\frac{3}{2} x^{4}+o\left(x^{4}\right)}\\
&=-\frac{1}{12} 
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
\lim _{n \rightarrow \infty}\left[\left(n^{3}-n^{2}+\frac{n}{2}\right) \mathrm{e}^{\frac{1}{n}}-\sqrt{1+n^{6}}\right]
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

   æç¤ºï¼šæ— ã€‚ğŸ˜ è¿™è°æƒ³å¾—åˆ°å•Šï¼ï¼!
$$
\begin{aligned}
&\lim _{n \rightarrow \infty}\left[\left(n^{3}-n^{2}+\frac{n}{2}\right) \mathrm{e}^{\frac{1}{n}}-\sqrt{1+n^{6}}\right]\\
&=\lim _{n \rightarrow \infty} n^{3}\left[\left(1-\frac{1}{n}+\frac{1}{2 n^{2}}\right) \mathrm{e}^{\frac{1}{*}}-\sqrt{1+\frac{1}{n^{6}}}\right] \\
&\color{red}=\lim _{n \rightarrow \infty} n^{3}\left[\left(1-\frac{1}{n}+\frac{1}{2 n^{2}}\right)-\mathrm{e}^{-\frac{1}{n}} \sqrt{1+\frac{1}{n^{6}}}\right] \\
&=\lim _{n \rightarrow \infty} n^{3}\left[\left(1-\frac{1}{n}+\frac{1}{2 n^{2}}\right)-\left(1-\frac{1}{n}+\frac{1}{2 n^{2}}-\frac{1}{3 !} \frac{1}{n^{3}}+o\left(\frac{1}{n^{3}}\right)\right)\left(1+o\left(\frac{1}{n^{3}}\right)\right)\right] \\
&=\frac{1}{6}
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}



# è“¦ç„¶å›é¦–

$$
\begin{equation}
\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(2+\sin x^{2}\right)^{x}-2^{\sin x}}{x^{3}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šåŠªåŠ›æ‹¼**å‡‘**å‡ºæ¥ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œæå–ç›¸åŒçš„é¡¹ï¼Œ
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(2+\sin x^{2}\right)^{x}-2^{\sin x}}{x^{3}}\\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(2+\sin x^{2}\right)^{x}-2^{x}}{x^{3}}+\lim _{x \rightarrow 0} \frac{2^{x}-2^{\sin x}}{x^{3}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{2^{x}\left[\left(1+\frac{\sin x^{2}}{2}\right)^{x}-1\right]}{x^{3}}+\lim _{x \rightarrow 0} \frac{2^{\sin x}\left(2^{x-\sin x}-1\right)}{x^{3}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{\sin x^{2}}{2} \cdot x}{x^{3}}+\lim _{x \rightarrow 0} \frac{(x-\sin x) \ln 2}{x^{3}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\frac{1}{2} x^{3}}{x^{3}}+\lim _{x \rightarrow 0} \frac{\left(\frac{1}{6} x^{3}\right) \ln 2}{x^{3}} \\
&=\frac{1}{2}+\frac{\ln 2}{6}\\\
&=\frac{1}{2}+\ln \sqrt[6]{2} 
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
 \lim _{x \rightarrow 1} \frac{x-x^{x}}{1-x+\ln x}
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šåŠªåŠ›æ‹¼**å‡‘**å‡ºæ¥ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œæå–ç›¸åŒçš„é¡¹ï¼Œ

{% tabs slove %}
<!-- tab è§£æ³•ä¸€ -->

ç”¨æ¢å…ƒæ³•æŠŠè¶‹å‘äº1çš„xè½¬æ¢æˆè¶‹å‘äº0çš„hï¼Œå¤šæ¬¡æ‹¼å‡‘å¹¶åˆ©ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°ã€‚
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 1} \frac{x-x^{x}}{1-x+\ln x} \\
&=\lim _{h \rightarrow 0} \frac{(1+h)\left[1-(1+h)^{h}\right]}{\ln (1+h)-h} \\
&=\lim _{h \rightarrow 0} \frac{e^{h \ln (1+h)}-1}{h-\ln (1+h)} \\
&=\lim _{h \rightarrow 0} \frac{h \ln (1+h)}{h-\ln (1+h)} \\
&=\lim _{h \rightarrow 0} \frac{h^{2}}{h-\ln (1+h)} \\
&=\lim _{h \rightarrow 0} \frac{2 h}{1-\frac{1}{1+h}} \\
&=2 \lim _{h \rightarrow 0}(1+h) \\
&=2 
\end{aligned}
$$
<!-- endtab -->

<!-- tab è§£æ³•äºŒ -->

å¾€æ­»é‡Œå‡‘ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼ï¼ï¼
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow 1} \frac{x-x^{x}}{1-x+\ln x} \\
&=\lim _{x \rightarrow 1} \frac{-x\left[\mathrm{e}^{(x-1) \ln x}-1\right]}{\ln{[1+(x-1)]}-(x-1)]}\\
&=\lim _{x \rightarrow 1} \frac{-(x-1) \ln x}{-\frac{1}{2}(x-1)^{2}} \\
&=2 \lim _{x \rightarrow 1} \frac{(x-1) \ln {[1+(x-1)]}}{(x-1)^{2}}\\
&= 2 \lim_{x\to 1} \frac{(x-1)^2}{(x-1)^2}\\
&=2\\
\end{aligned}
$$
<!-- endtab -->
{% endtabs %}

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
 \lim _{x \rightarrow+\infty}\left[\sqrt[3]{x^{3}+x^{2}+x+1}-\sqrt{x^{2}+x+1} \frac{\ln \left(\mathrm{e}^{x}+x\right)}{x}\right]
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šè¦å…ˆæ¨æ¼”ä¸€ç•ªï¼Œæ‰èƒ½åšå‡ºæ¥ğŸ˜‚
$$
\color{blue} \lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\ln \left(\mathrm{e}^{x}+x\right)}{x}=\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\ln \left[\mathrm{e}^{x}\left(1+\frac{x}{\mathrm{e}^{x}}\right)\right]}{x}=1+\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\ln \left(1+\frac{x}{\mathrm{e}^{x}}\right)}{x}
$$

$$
\begin{aligned}
& \lim _{x \rightarrow+\infty}\left[\sqrt[3]{x^{3}+x^{2}+x+1}-\sqrt{x^{2}+x+1} \frac{\ln \left(\mathrm{e}^{x}+x\right)}{x}\right]\\
=& \lim _{x \rightarrow+\infty}\left(\sqrt[3]{x^{3}+x^{2}+x+1}-\sqrt{x^{2}+x+1}\right)-\lim \frac{\sqrt{x^{2}+x+1}}{x \rightarrow+\infty} \ln \left(1+\frac{x}{\mathrm{e}^{x}}\right) \\
=& \lim _{x \rightarrow+\infty} x\left(\sqrt[3]{1+\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}+\frac{1}{x^{3}}}-\sqrt{1+\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}}\right)-0 \\
=& \lim _{x \rightarrow+\infty} x\left(\sqrt[3]{1+\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}+\frac{1}{x^{3}}}-1\right)-\lim _{x \rightarrow+\infty} x\left(\sqrt{1+\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}-1}\right) \\
=& \lim _{x \rightarrow+\infty} x\left[\frac{1}{3}\left(\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}+\frac{1}{x^{3}}\right)\right]-\lim _{x \rightarrow+\infty} x\left[\frac{1}{2}\left(\frac{1}{x}+\frac{1}{x^{2}}\right)\right] \\
=& \frac{1}{3}-\frac{1}{2}\\
=&-\frac{1}{6} 
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}
$$
\begin{equation}
 \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x^{2}} f(t) \mathrm{d} t}{x^{2} \int_{0}^{x} f(t) \mathrm{d} t}\quad f(0)=0,f'(0)\ne 0
\end{equation}
$$
{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

  æç¤ºï¼šä½¿ç”¨äº†ä¸¤æ¬¡æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™ï¼ˆæ ‡è“éƒ¨åˆ†ï¼‰ï¼Œä»¥åŠå¯¼æ•°çš„å®šä¹‰ï¼ˆç²¾å¦™ä¹‹å¤„ï¼‰
$$
\begin{aligned}
& \lim _{x \rightarrow 0} \frac{\int_{0}^{x^{2}} f(t) \mathrm{d} t}{x^{2} \int_{0}^{x} f(t) \mathrm{d} t}\\
&={\color{blue} \lim _{x \rightarrow 0} \frac{2 x f\left(x^{2}\right)}{2 x \int_{0}^{x} f(t) \mathrm{d} t+x^{2} f(x)}} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{2 f\left(x^{2}\right)}{2 \int_{0}^{x} f(t) \mathrm{d} t+x f(x)} \\
&=\color{blue} \lim _{x \rightarrow 0} \frac{4 x f^{\prime}\left(x^{2}\right)}{3 f(x)+x f^{\prime}(x)} \\
&=\lim _{x \rightarrow 0} \frac{4 f^{\prime}\left(x^{2}\right)}{\frac{3 f(x)}{x}+f^{\prime}(x)} \\
&=\color{purple} \frac{4 f^{\prime}(0)}{3 f^{\prime}(0)+f^{\prime}(0)} \\
&=1
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

$$
\begin{equation}
\text { è®¾å‡½æ•° } f(x) \text { å¯å¯¼, æ±‚æé™ } \lim _{x \rightarrow x_{0}} \frac{x_{0} f(x)-x f\left(x_{0}\right)}{x-x_{0}}
\end{equation}
$$

{% hideToggle From Zhongxiang-17Days ,bg,purple %}

   æç¤ºï¼šä½¿ç”¨å¯¼æ•°çš„å®šä¹‰ï¼Œå°½åŠ›å»å‡‘å¯¼æ•°å®šä¹‰å¼çš„å½¢å¼ï¼Œå¦å¤–ï¼Œå€¼å¾—æ³¨æ„çš„æ˜¯ï¼š**å¯å¯¼ä¸ä»£è¡¨ç€è¯¥å‡½æ•°åœ¨ä»»æ„ç‚¹å¤„çš„æé™éƒ½å­˜åœ¨**
$$
\begin{aligned}
&\lim _{x \rightarrow x_{0}} \frac{x_{0} f(x)-x f\left(x_{0}\right)}{x-x_{0}}\\
&=\lim _{x \rightarrow x_{0}} \frac{x_{0} f(x)-x_{0} f\left(x_{0}\right)}{x-x_{0}}-\lim _{x \rightarrow x_{0}} \frac{x f\left(x_{0}\right)-x_{0} f\left(x_{0}\right)}{x-x_{0}} \\
&=x_{0} \lim _{x \rightarrow x_{0}} \frac{f(x)-f\left(x_{0}\right)}{x-x_{0}}-f\left(x_{0}\right) \\
&=x_{0} f^{\prime}\left(x_{0}\right)-f\left(x_{0}\right)
\end{aligned}
$$

{% endhideToggle %}

# ç»éªŒæ€»ç»“

![æ€è·¯](../../../../images/image-20220403193939532.png)

å¯¹äºæ±‚æé™é—®é¢˜ï¼Œé¦–å…ˆè¦åˆ¤æ–­æ‰€æ±‚æé™çš„ç±»å‹ï¼Œè‹¥å±äºç¡®å®šå‹ï¼Œå°±æŒ‰ç¡®å®šå‹ä¸­å…·ä½“ç±»å‹è¿›è¡Œè®¡ç®—ï¼›è‹¥å±äºå¾…å®šå‹ï¼Œåˆ™çœ‹å±äºå¾…å®šå‹ä¸­çš„â€œå•†å‹â€ã€â€œç§¯å·®å‹â€è¿˜æ˜¯â€œå¹‚æŒ‡å‹â€ï¼Œå…¶ä¸­â€œå•†å‹â€æ˜¯æœ€åŸºç¡€çš„å¾…å®šå‹ï¼Œâ€œç§¯å·®å‹â€å’Œâ€œå¹‚æŒ‡å‹â€éƒ½è¦ç»è¿‡è½¬åŒ–æœ€ç»ˆè½¬åŒ–ä¸ºâ€œå•†å‹â€è¿›è¡Œè®¡ç®—ï¼Œå…¶ä¸­ï¼Œ$1^âˆ$ å‹é™¤äº†å¯ä»¥è½¬åŒ–ä¸ºâ€œå•†å‹â€è¿›è¡Œè®¡ç®—å¤–ï¼Œè¿˜å¯ä»¥åˆ©ç”¨ç¬¬äºŒé‡è¦æé™çš„æ¨å¹¿è¿›è¡Œè®¡ç®—ã€‚ç¡®å®šæ‰€æ±‚æé™çš„ç±»å‹è‡³å…³é‡è¦ï¼Œåªæœ‰çŸ¥é“æ‰€æ±‚æé™çš„ç±»å‹äº†ï¼Œæ‰å¯ä»¥æŒ‰ç…§ç›¸åº”ç±»å‹çš„æ–¹æ³•è¿›è¡Œè®¡ç®—ã€‚[^silu]

## ç­‰ä»·æ— ç©·å°è¦ä¹‰

å½“$ğŸ¥• \to 0$æ—¶

> ğŸ¥•ç›¸å½“äºä¸€ä¸ªå‡½æ•°ï¼Œæœ€å¸¸è§çš„çš„å°±æ˜¯$x$äº†

$$
ğŸ¥• \sim \sin{(ğŸ¥•)}\sim \tan{(ğŸ¥•)}\sim {\color{red} e^{ğŸ¥•}-1} \sim \ln(1+ğŸ¥•)\sim \arcsin{(ğŸ¥•)}\sim \arctan{(ğŸ¥•)}
$$

$$
1-\cos{(ğŸ¥•)} \sim \frac{1}{2}ğŸ¥•^2 \qquad  \qquad ğŸ¥•-\sin{(ğŸ¥•)} \sim \frac{1}{6}ğŸ¥•^3
$$

$$
\color{blue} 1-\cos{(ğŸ¥•)} \sim \frac{1}{2}ğŸ¥•^2\Longrightarrow 1-n\cos(ğŸ¥•) \sim\frac{n}{2}x^2-n+1
$$

$$
\ln(ğŸ¥•+\sqrt{1+ğŸ¥•^2})\simğŸ¥•
$$

$$
\color{blue}\ln(1+ğŸ¥•)\sim ğŸ¥• \Longrightarrow \log_ğŸ¥¬(1+ğŸ¥•)\sim \frac{ğŸ¥•}{\ln ğŸ¥¬}
$$

$$
\color{blue}e^{ğŸ¥•}-1\sim ğŸ¥• \Longrightarrow ğŸ¥¬^{ğŸ¥•}-1\sim ğŸ¥•\ln ğŸ¥¬
$$

$$
(1+ğŸ¥•)^ğŸ¥¬-1 \sim ğŸ¥¬ğŸ¥•
$$

### æ¨å¹¿å¼

$$
\frac{ ğŸ¥¬^{ğŸ¥•}-1}{ğŸ¥•}\sim \ln ğŸ¥¬
$$



### åŠ å‡æ³•ä½¿ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°[^5]

>  <div id= "pme" >  å£è¯€ï¼š åŠ ä¸åï¼Œå‡ä¸åŒï¼Œç­‰ä»·éšä¾¿æ¢</div>

è‹¥ $\alpha \sim \alpha^{\prime}, \beta \sim \beta^{\prime}$, ä¸” $\lim \frac{\alpha}{\beta}=A \neq-1$, åˆ™ $\alpha+\beta \sim \alpha^{\prime}+\beta^{\prime}$; 

è‹¥ $\alpha \sim \alpha^{\prime}$, $\beta \sim \beta^{\prime}$, ä¸” $\lim \frac{\alpha}{\beta}=A \neq 1$, åˆ™ $\alpha-\beta \sim \alpha^{\prime}-\beta^{\prime}$.

## *ç­‰ä»·æ— ç©·å°çš„æ¨å¯¼

> æ­¤éƒ¨åˆ†ä»å±äºç´«æ™¶è®¡åˆ’Â·é“çŸ³ #ç¬”å°–å­¦æœ¯

### æ³°å‹’å±•å¼€å¼

æ³°å‹’çº§æ•°ï¼ˆè‹±è¯­ï¼šTaylor seriesï¼‰ç”¨æ— é™é¡¹è¿åŠ å¼â€”â€”çº§æ•°æ¥è¡¨ç¤ºä¸€ä¸ªå‡½æ•°ï¼Œè¿™äº›ç›¸åŠ çš„é¡¹ç”±å‡½æ•°åœ¨æŸä¸€ç‚¹çš„å¯¼æ•°æ±‚å¾—ã€‚æ³°å‹’çº§æ•°æ˜¯ä»¥äº1715å¹´å‘è¡¨äº†æ³°å‹’å…¬å¼çš„è‹±å›½æ•°å­¦å®¶å¸ƒé²å…‹Â·æ³°å‹’ï¼ˆSir Brook Taylorï¼‰æ¥å‘½åçš„ã€‚é€šè¿‡å‡½æ•°åœ¨è‡ªå˜é‡é›¶ç‚¹çš„å¯¼æ•°æ±‚å¾—çš„æ³°å‹’çº§æ•°åˆå«åšéº¦å…‹åŠ³æ—çº§æ•°ï¼ˆè‹±è¯­ï¼šMaclaurin seriesï¼‰ï¼Œä»¥è‹æ ¼å…°æ•°å­¦å®¶ç§‘æ—Â·éº¦å…‹åŠ³æ—çš„åå­—å‘½å[^t]ã€‚æ‰€ä»¥ï¼Œæˆ‘ä»¬ç»å¸¸ç”¨çš„æ‰€è°“çš„â€œæ³°å‹’å±•å¼€å¼â€å®é™…ä¸Šåº”è¯¥ç§°ä¸ºâ€œéº¦å…‹åŠ³æ—çº§æ•°â€ã€‚

> åˆšæ‰å·®ç‚¹åˆé™·å…¥è¯¯åŒºï¼Œå‡†å¤‡æŠŠæ— ç©·çº§æ•°å…¨éƒ¨å¤ä¹ ä¸€éï¼Œä¹‹åå†æ¥å†™è¿™ç¯‡æ–‡ç« ã€‚å®é™…ä¸Šï¼Œå¾ˆå¤šä¸œè¥¿ï¼Œåªæœ‰å¾ˆå°‘ä¸€éƒ¨åˆ†æ˜¯å…³é”®æ‰€åœ¨ï¼Œç†è§£äº†å…³é”®ï¼Œå°±æ²¡æœ‰å¿…è¦ä»å¤´å†æ¥ã€‚å†µä¸”ï¼Œå…´è‡´æ˜¯ä¼šæ¶ˆå‡çš„ï¼Œå­¦ç€å­¦ç€å°±æŠŠå†™æ–‡ç« çš„æ¿€æƒ…ç£¨å…‰äº†ï¼Œè¿™å¯èƒ½ä¹Ÿæ˜¯å¤šå·´èƒºçš„è§„å¾‹ä¹‹ä¸€å§ã€‚æ‰€ä»¥æœ¬æ–‡å°±ä»å…³é”®å¼€å§‹ï¼Œä»æ ¸å¿ƒå¼€å§‹ï¼Œä»¥ç´«æ™¶è®¡åˆ’çš„è¦ä¹‰â€œå–å…¶ç²¾åï¼Œå¼ƒå…¶ç³Ÿç²•ã€‚â€ä¸ºæŒ‡å¯¼ï¼ŒæŠŠæˆ‘æƒ³è¡¨è¾¾çš„è¡¨è¾¾å‡ºæ¥ã€‚

æœ¬æ–‡çš„ä¸»è¦ä¾æ®æ˜¯æ³°å‹’çº§æ•°ï¼Œæ³°å‹’çº§æ•°çš„æ ‡å‡†å½¢å¼ä¸ºï¼š
$$
{\displaystyle \sum _{n=0}^{\infty }{\frac {f^{(n)}(a)}{n!}}(x-a)^{n}}={\displaystyle f(a)+{\frac {f'(a)}{1!}}(x-a)+{\frac {f''(a)}{2!}}(x-a)^{2}+{\frac {f'''(a)}{3!}}(x-a)^{3}+\cdots }
$$
ä»¥ä¸‹ä¸ºå¸¸è§çš„éº¦å…‹åŠ³æ—å±•å¼€å¼ï¼ˆä¸è¦æ€•ï¼Œåªéœ€è¦è®°ä½äº”ä¸ªæˆ‘æ ‡æ³¨ä¸º$\color{purple}\text{ç´«è‰²çš„}$ï¼Œå°±è¶³ä»¥æ¨å¯¼å‡ºå¤§å¤šæ•°ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼‰ï¼š

{% hideToggle  Maclaurin series ,bg,green %}
$$
\begin{aligned}
&{\displaystyle {\color{red}\frac {1}{1-x}}=\sum _{n=0}^{\infty }x^{n}=1+x+x^{2}+\cdots +x^{n}+\cdots \quad \forall x:\left|x\right|<1}\\
&{\displaystyle{ \color{purple}(1+x)^{\alpha }}=\sum _{n=0}^{\infty }{\binom {\alpha }{n}}x^{n}=1+\alpha x+{\frac {\alpha (\alpha -1)}{2!}}x^{2}+\cdots +{\frac {\alpha (\alpha -1)\cdots (\alpha -n+1)}{n!}}x^{n}+\cdots }\quad
{\displaystyle \forall x:\left|x\right|<1,\forall \alpha \in \mathbb {C} }\\
&{\displaystyle {\color{purple} e^{x}}=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {x^{n}}{n!}}=1+x+{\frac {x^{2}}{2!}}+{\frac {x^{3}}{3!}}+\cdots +{\frac {x^{n}}{n!}}+\cdots \quad \forall x}\\

&{\displaystyle {\color{teal} a^{x}}=e^{x \ln a}=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(x \ln a)^{n}}{n!}}=1+x \ln a+{\frac {(x \ln a)^{2}}{2!}}+{\frac {(x \ln a)^{3}}{3!}}+\cdots +{\frac {(x \ln a)^{n}}{n!}}+\cdots \quad \forall x}\\

& {\displaystyle {\color{red} \ln(1-x)}=-\sum _{n=1}^{\infty }{\frac {x^{n}}{n}}=-x-{\frac {x^{2}}{2}}-{\frac {x^{3}}{3}}-\cdots -{\frac {x^{n}}{n}}-\cdots \quad \forall x\in [-1,1)} \\
&{\displaystyle{\color{purple} \ln(1+x)}=\sum _{n=1}^{\infty }{\frac {(-1)^{n+1}}{n}}x^{n}=x-{\frac {x^{2}}{2}}+{\frac {x^{3}}{3}}-\cdots +{\frac {(-1)^{n+1}}{n}}x^{n}+\cdots \quad \forall x\in (-1,1]} \\
&{\displaystyle{\color{teal} \log_a(1+x)}=\frac{\ln (1+x)}{\ln a}=\frac{1}{\ln a}\sum _{n=1}^{\infty }{\frac {(-1)^{n+1}}{n}}x^{n}=\frac{x}{\ln a}-{\frac {x^{2}}{2{\ln a}}}+{\frac {x^{3}}{3{\ln a}}}-\cdots +{\frac {(-1)^{n+1}}{n{\ln a}}}x^{n}+\cdots \quad \forall x\in (-1,1]} \\
\end{aligned}
$$

$$
{\displaystyle {\begin{aligned}
\color{purple} \sin x&=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(-1)^{n}}{(2n+1)!}}x^{2n+1}&&=x-{\frac {x^{3}}{3!}}+{\frac {x^{5}}{5!}}-\cdots &&\forall x\\[6pt]

\color{red} \cos x&=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(-1)^{n}}{(2n)!}}x^{2n}&&=1-{\frac {x^{2}}{2!}}+{\frac {x^{4}}{4!}}-\cdots &&\forall x\\[6pt]

\color{purple} \tan x&=\sum _{n=1}^{\infty }{\frac {B_{2n}(-4)^{n}\left(1-4^{n}\right)}{(2n)!}}x^{2n-1}&&=x+{\frac {x^{3}}{3}}+{\frac {2x^{5}}{15}}+\cdots &&\forall x:|x|<{\frac {\pi }{2}}\\[6pt]

\color{red} \sec x&=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(-1)^{n}E_{2n}}{(2n)!}}x^{2n}&&=1+{\frac {x^{2}}{2}}+{\frac {5x^{4}}{24}}+\cdots &&\forall x:|x|<{\frac {\pi }{2}}\\[6pt]

\color{red} \arcsin x&=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(2n)!}{4^{n}(n!)^{2}(2n+1)}}x^{2n+1}&&=x+{\frac {x^{3}}{6}}+{\frac {3x^{5}}{40}}+\cdots &&\forall x:|x|\leq 1\\[6pt]

\color{red} \arccos x&={\frac {\pi }{2}}-\arcsin x\\&={\frac {\pi }{2}}-\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(2n)!}{4^{n}(n!)^{2}(2n+1)}}x^{2n+1}&&={\frac {\pi }{2}}-x-{\frac {x^{3}}{6}}-{\frac {3x^{5}}{40}}+\cdots &&\forall x:|x|\leq 1\\[6pt]

\color{red} \arctan x&=\sum _{n=0}^{\infty }{\frac {(-1)^{n}}{2n+1}}x^{2n+1}&&=x-{\frac {x^{3}}{3}}+{\frac {x^{5}}{5}}-\cdots &&\forall x:|x|\leq 1,\ x\neq \pm i
\end{aligned} }}
$$

{% endhideToggle %}

### ç­‰ä»·è¿ç®—ç¬¦

> æ­¤éƒ¨åˆ†ä¸ºæœ¬äººæœæ’°ï¼Œç»“è®ºä¸å¤Ÿå‡†ç¡®ä¸¥è°¨ï¼Œä½†åº”ä»˜ç­‰ä»·æ— ç©·å°çš„æ¨å¯¼åº”è¯¥ç»°ç»°æœ‰ä½™ã€‚å¦‚æœ‰é”™è¯¯ï¼Œè¿˜æœ›æŒ‡æ­£ğŸ°ã€‚

ç­‰ä»·æ— ç©·å°çš„ä¸ä¸¥æ ¼å®šä¹‰ï¼š

å½“$x\to 0$æ—¶ï¼Œä¸¤ä¸ªå‡½æ•°$A(x),B(x)$åŒæ—¶æ”¶æ•›äºä¸€ä¸ªå¸¸æ•°(è‹±æ–‡ï¼šconstant) $C$ï¼Œé‚£ä¹ˆè¿™ä¸¤ä¸ªå‡½æ•°ä¸º$x\to0$æ—¶ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œè®°ä½œ$A(x)\sim B(x)$

ä¸‹é¢ä»‹ç»ä¸€ä¸‹ç­‰ä»·æ— ç©·å°è¿ç®—ç¬¦"$\sim$"çš„è¿ç®—è§„å¾‹ï¼Œå½“$x\to 0$æ—¶ï¼Œæœ‰å¦‚ä¸‹è¿ç®—è§„å¾‹ï¼š

1. $$
   if\ A(x)\sim B(x),B(x)\sim C(x)\quad then\  \color{red} A(x) \sim C(x)
   $$

2. $$
   if\ A(x)\sim B(x),C\ is\ a\ constant,\ then \
   $$

   $$
   \color{red} A(x)\cdot C \sim B(x)\cdot C
   $$

   $$
   \color{red} A(x)\pm C \sim B(x)\pm C
   $$

3. $$
   if\ A(x)\sim a\ , B(x)\sim b
   $$

   $$
   \color{red} A(x) \cdot  B(x) \sim a \cdot b
   $$

   $$
   \color{red} \frac{A(x)}{   B(x)} \sim \frac{a}{b}
   $$

   $$
   \color{red} A(x) + B(x) \sim a +b\quad if\ and\ only\ if\ \lim_{x\to0}\frac{A(x)}{B(x)}\ne -1
   $$

   $$
   \color{red} A(x) - B(x) \sim a - b\quad if\ and\ only\ if\ \lim_{x\to0}\frac{A(x)}{B(x)}\ne 1
   $$

   > å€¼å¾—æ³¨æ„çš„æ˜¯ï¼Œå¯¹äº$\color{red}A(x)-B(x)$è¿™ç§æƒ…å½¢ï¼Œå¾€å¾€ä¼šå‡ºç°$\displaystyle \lim_{x\to0}\frac{A(x)}{B(x)}= 1$, è¿™ä¸ªæ—¶å€™å¯ä»¥åˆ©ç”¨ä¸‹æ–‡æ‰€è®²çš„æ³°å‹’å±•å¼€å¼æ¥è¿›è¡Œç­‰ä»·ğŸ˜

4. å½“å‡½æ•°$A(x)$åœ¨$x\to 0$å¤„ï¼Œæ”¶æ•›äºæŸä¸€å€¼ï¼Œä¸”å…¶å¯ä»¥å±•å¼€ä¸ºå¦‚ä¸‹çš„å¤šé¡¹å¼$a_0+a_1x+a_2x^2+\cdots a_nx^n$ï¼Œåˆ™ï¼š$\color{red} A(x) \sim a_0+a_1x+a_2x^2+\cdots a_nx^n$

   æ¨è®º1ï¼š*è¿™ä¸ªå’Œé«˜é˜¶ç­‰ä»·æ— ç©·å°æœ‰å…³ï¼Œåº”è¯¥æœ‰æ›´ä¸¥è°¨çš„è¡¨è¾¾ï¼Œä½†é„™äººæ‡’å¾—ç¿»äº†ï¼Œå°±æŒ‰æˆ‘çš„æ„æ€è¡¨è¾¾å§ã€‚*
   $$
   When\ A(x) = a_0+a_1x+a_2x^2+\cdots a_nx^n,\ B(x)=b_0+b_1x+b_2x^2+\cdots+b_nx^n\ then \\
   \lim_{x\to 0}\frac{A(x)}{B(x)}=\frac{a_0+a_1x+a_2x^2+\cdots a_nx^n} {=b_0+b_1x+b_2x^2+\cdots+b_nx^n}\ \color{teal} if \ n<m
   $$
   æ¨è®º2ï¼šæ³°å‹’å±•å¼€å¼ç§»é¡¹$\color{red} A(x)-a_0-a_1 x- \cdots a_j x^j \sim \color{blue} a_{j+1}x^{j+1}+\cdots a_n x^n$

### ç­‰ä»·æ— ç©·å°Â·æ¨å¯¼Plus+Pro

 **æ³°å‹’å±•å¼€å¼ç­‰ä»·æ— ç©·å°**

> ç”±äºè¾ƒé«˜é˜¶æ¬¡çš„é¡¹ï¼Œè€ƒè¯•ä¹Ÿä¸ä¼šè€ƒï¼Œå†™ä¸‹æ¥ä¹Ÿéº»çƒ¦çš„ç´§ï¼Œè¿™é‡Œå°±åˆ©ç”¨æœ€é«˜æ¬¡å¹‚ä¸º**äºŒ**æˆ–**ä¸‰**çš„å±•å¼€å¼æ¥æ¨å¯¼å¸¸è§çš„æ— ç©·å°ã€‚

$$
{\displaystyle {\begin{aligned}
\color{purple} \sin x\quad&\sim x &&\sim x-{\frac {x^{3}}{6}}\\[6pt]
\color{purple} \arcsin x\quad&\sim x &&\sim x+{\frac {x^{3}}{6}}\\[6pt]
\color{purple} \tan x\quad&\sim x &&\sim x+{\frac {x^{3}}{3}}\\[6pt]
\color{purple} \arctan x\quad&\sim x &&\sim x-{\frac {x^{3}}{3}}\\[6pt]
\color{purple} \cos x\quad&\sim 1 &&\sim 1-{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{purple} e^x\quad&\sim 1 &&\sim 1+x &&\sim 1+x+{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{teal} a^x\quad&\sim 1  &&\sim 1+x \ln a &&\sim 1+x \ln a+{\frac {(x \ln a)^{2}}{2}}  \\[6pt]
\color{purple} \ln(1+x)\quad&\sim x &&\sim x-{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{teal} \log_a(1+x)\quad&\sim\frac{x}{\ln a}  &&\sim\frac{x}{\ln a}-{\frac {x^{2}}{2{\ln a}}}\\[6pt]
\color{purple} (1+x)^a\quad&\sim 1 &&\sim 1+ax &&\sim 1+ax+\frac{a(a-1)}{2}x^2 \\[6pt]
\color{purple} \frac{1}{1+x}\quad&\sim 1 &&\sim 1-x &&\sim 1-x + x^2 \\[6pt]
\color{purple} \frac{1}{1-x}\quad&\sim 1 &&\sim 1+x &&\sim 1+x + x^2 \\[6pt]
\end{aligned}}}
$$

è¿™äº›æ˜¯åŸå§‹çš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œ{% hideInline äº¦å¯ä»¥çœ‹ä½œå‡ºé¢˜è€…çš„åå°,äº¦å¯ä»¥çœ‹ä½œå‡ºé¢˜è€…çš„åå°,#000000,#000000 %}

æ ¹æ®ç­‰ä»·è¿ç®—ç¬¦çš„è¿ç®—è§„å¾‹ï¼Œç‰¹åˆ«æ˜¯æ¨è®º2ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥å¾ˆå®¹æ˜“å¾—åˆ°ä»¥ä¸‹æ¨è®ºï¼š
$$
x \sim {\color{blue} \sin{(x)}}\sim \tan{(x)}\sim {\color{blue} e^{x}-1} \sim \ln(1+x)\sim {\color{blue} \arcsin{(x)}}\sim \arctan{(x)}
$$

$$
{\displaystyle {\begin{aligned}
\color{purple} \sin x-x\quad&\sim -{\frac {x^{3}}{6}}\\[6pt]
\color{purple} \arcsin x-x\quad&\sim {\frac {x^{3}}{6}}\\[6pt]
\color{purple} \tan x-x\quad&\sim {\frac {x^{3}}{3}}\\[6pt]
\color{purple} \arctan x-x \quad&\sim -{\frac {x^{3}}{3}}\\[6pt]
\color{purple} \cos x-1\quad&\sim -{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{purple} e^x-1\quad&\sim x &&\sim x+{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{teal} a^x-1\quad&\sim x \ln a &&\sim x \ln a+{\frac {(x \ln a)^{2}}{2}}  \\[6pt]
\color{purple} \ln(1+x)-x\quad&\sim -{\frac {x^{2}}{2}}\\[6pt]
\color{teal} \log_a(1+x)-\frac{x}{\ln a}\quad&\sim-{\frac {x^{2}}{2{\ln a}}}\\[6pt]
\color{purple} (1+x)^a-1\quad&\sim ax &&\sim ax+\frac{a(a-1)}{2}x^2 \\[6pt]
\color{purple} \frac{-x}{1+x}\quad&\sim -x &&\sim -x + x^2 \\[6pt]
\color{purple} \frac{x}{1-x}\quad&\sim x &&\sim x + x^2 \\[6pt]
\end{aligned}}}
$$

### ç­‰ä»·æ— ç©·å°Â·æ¨å¯¼ 50

é€šè¿‡æ ¸å¿ƒå…¬å¼ï¼ˆæ³°å‹’å±•å¼€å¼ä¸­æ ‡ç´«çš„åœ°æ–¹ï¼‰ï¼š$\sin x,\tan x, e^x, \ln(x+1)$ï¼ŒåŠ ä¸Šç®€å•çš„åŠ å‡ä¹˜é™¤ï¼Œä¸‰è§’å‡½æ•°è¿ç®—ï¼Œå¯¹æ•°è¿ç®—ï¼Œä»¥åŠä¸Šæ–‡çš„ç­‰ä»·è¿ç®—ï¼Œå¯ä»¥å¾ˆæ–¹ä¾¿çš„æ¨å¯¼å‡ºå…¶ä»–çš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œå¤ªç´¯äº†ï¼Œè¿‡ç¨‹çœç•¥ï¼Œç»™ä½ å¼ å›¾ï¼Œæ…¢æ…¢æ¨å¯¼å§

![æ¨å¯¼è·¯çº¿å›¾](../../../../images/image-20220408192134473.png)

[^5]:  é»„æ˜Ÿ,å¼ å€©ç‘¶.åˆ©ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°æ›¿æ¢æ±‚æé™æ—¶åº”æ³¨æ„çš„é—®é¢˜J.é»‘é¾™æ±Ÿç§‘å­¦,2021,12(13):130-131
[^silu]:ç‹ç¦, å°¤å«ç², è°­å¿—æ˜. æ±‚æé™åˆè®®[J]. åº”ç”¨æ•°å­¦è¿›å±•, 2020, 9(5): 682-687.
[^rocky]:ç»´åŸºç™¾ç§‘ç¼–è€…. æ´›å¥‡[G/OL]. ç»´åŸºç™¾ç§‘.  ä¸­æ–‡åï¼šã€Šæ´›å¥‡ã€‹ï¼Œä¸€éƒ¨1976å¹´çš„ç¾å›½ç”µå½±ï¼Œç”±çº¦ç¿°Â·è‰¾ç»´æ£®æ‰§å¯¼ï¼Œè¥¿å°”ç»´æ–¯ç‰¹Â·å²æ³°é¾™ç¼–å‰§å…¼ä¸»æ¼”ï¼Œè®²è¿°ä¸€ä¸ªç±ç±æ— åçš„æ‹³æ‰‹æ´›å¥‡Â·å·´å°”åšäºšåœ¨è·å¾—ä¸ä¸–ç•Œé‡é‡çº§å† å†›é˜¿æ³¢ç½—Â·å¥è¿ªäº‰å¤ºå† å†›çš„æœºä¼šåå¥‹åŠ›ä¸€æçš„ç¾å›½æ¢¦æ•…äº‹ã€‚
[^t]:[ç»´åŸºç™¾ç§‘ç¼–è€…. æ³°å‹’çº§æ•°[G/OL]. ç»´åŸºç™¾ç§‘, 2022(20220324)[2022-03-24].](https://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=æ³°å‹’çº§æ•°&oldid=70789447) 
